小巨肺Celine父開獵頭公司 同名公司曾向求職者索200親友電話

「小巨肺」Celine的父親譚順生近日成為傳媒焦點，因昨日藝人薛家燕向《香港01》爆料，指譚順生曾經「搶客」，又指「此人居心叵測」、「食碗面反碗底」；到今日譚順生終於開腔回應，指當時在家長誠意邀請下，盛情難卻答允成為該三位學員的私人歌唱導師。事件爆出後，譚順生的操守問題成為大家關注的地方，《香港01》翻查資料，發現有報導曾指人事顧問公司 Consult DB（富盛獵頭顧問有限公司）曾向求職者提出無理由求

04年有報道指一名求職者曾為一份名為「見習銀行關係主任」的職位面試，負責面試的人事顧問公司Consult DB職員，約他到中環一間酒吧面試，但拒絕向求職者透露是哪間銀行進行招聘。該求職者又透露，當時負責面試的Consult DB負責人即場向他索取200名親友的電話，更揚言如沒法提供資料則難以成功求職。據報導，Consult DB的高級經理當時回應指，索取求職者電話的舉動只是「試探式」，求職者可自行決定，並無詐騙成份。有報章曾向當時時任勞工處勞工事務主任陳玉珍查詢，陳玉珍回應指索取親友電話為罕有要求，而且安排在酒吧應徵並不尋常。

而《香港01》向公司註冊處查冊後，發現現時Consult DB Co Ltd.（富盛獵頭顧問有限公司）由譚順生擁有，而該公司fb網頁中，亦有譚順生宣傳個人新碟的文章。《香港01》就此事向譚順生查詢，但暫時仍未有回應。

個老豆咁多是非

佢老豆擺撚到明就閪人一條

肯定係一個仆街！